一人一個比人錯用曲解既詞語成語

可圈可點

差強人意

子烏虛有
明張目膽
雞毛鴨蒜

呢個真，本身係褒義，
啲人以為解有好有壞

仲有無時無刻
其實無時無刻=無一時一刻
啲人以為=時時刻刻

不恥下問

畫龍點睛

因為「無時無刻」通常會連埋個「不」一齊用；
e.g. 我無時無刻不想你；

「無時無刻」：常與否定詞連用，指時時刻刻、隨時的意思。《 初刻拍案驚奇》卷六：「自是行忘止，食忘餐，卻像掉下了一件甚麼東西的，無時無刻不在心上。」 - 教育部重編國語辭典修訂本

所以一般黎講用「無時無刻」既時候，都係會連埋「不」，然後就表達左時時刻刻既意思

其貌不揚

每下愈況
原指越係低微位越容易見到問題所在
但係俾每況愈下搞亂咗

咁台灣教育部字典係咪錯?

沒有時刻。常與否定詞連用，指時時刻刻、隨時的意思。《初刻拍案驚奇》卷六：「自是行忘止，食忘餐，卻像掉下了一件甚麼東西的，無時無刻不在心上。」

常與否定詞連用

好好先生

上下其手

原意係乜

more

呢個真係唔知

事半功倍
事倍功半

此消彼長——有人以爲係累積咁解。

空穴來風——成日有人以爲係「無根無據」，或者可以作喻去理解爲「無根無據」咁解。

潛龍勿用 亢龍有悔

其貌不揚
唔係平凡 直情柒
試過當面話人其貌不揚 佢仲話我都覺得自己平平凡凡咁
我即刻冇再理佢

不以為然=不認為個樣野係真/岩既
不以為意=唔將個樣野放係心上

七月流火，唔係解好熱，而係解天氣漸漸轉涼

好記得小學嗰陣教係「強差人意」 話意思係好差唔符合要求
大個先知意思係勉強合格 仲要個成語係差強人意
仲有可圈可點嗰啲又係小學教錯 香港啲老師中文水平